[攻擊性武器？] 黎講下究竟競賽反曲弓有幾有殺傷力

首先要講明一樣野，學射箭係一種運動，請所有學射箭既人記住，唔好將上左箭既弓對準任何人/動物

簡單介紹下反曲弓，發射既威力同射程，主要係由弓既磅數黎定，磅數係指拉力，而唔係把弓既質量。

兒童弓黎講，一般拉力都係14磅樓下；而成人弓拉力，由初學者16磅至到代表隊級數既40幾50磅都有。

儘管如此，一個世界級選手係特定比賽場(通常低風)90米距離，全套裝備包括頂級既弓，弦，箭，sight(瞄準器) 同平衡桿輔助下，都有射唔中10分既可能。

如果你問我，垃圾弓有冇殺傷力，我會答你係有既，就算你徒手標槍咁標支箭出去，都有殺傷力，係咪？

但當然，有好多因素影響到底射一支箭出去有幾大殺傷力同幾準。例如初學者用既十幾磅弓，要拎黎射30米靶，一定要調至好高抛物線先有機會掂到靶，要打中你既目標係極難。箭既秒速大約係低到只有10至15米(手槍子彈秒速約300米)。

其實好多射開箭既朋友係早前警方展示搜到既反曲弓同箭後都有講過，咪玩啦呢把弓點會射得傷你班差佬？警方展示既弓，絕對係初學者用既，而箭係木箭，甚至連箭頭(最前端尖既部份) 都冇。假如任何人想以呢把弓去射擊活生生既人，係冇遮冇檔情況下，我推斷要10米至15米距離先有可能做到有效傷害(前題仲要瞄得中)。如果要穿透盾牌，我可以好肯定同大家講，冇可能。

再講，競賽反曲弓一般係以拆件方式擺放。弓身(handle) 一件，弓片兩件，弦一件，初學者上弦需要輔助工具，搞一搞要一兩分鐘。講緊都係基本，如果要加上瞄準器，平衡桿等，又要砌一大輪。

好多字或者都睇到大家一頭霧水，所以搵左條片俾大家睇，睇完就明，人地係用百幾磅既crossbow 20米距離先可以穿透盾牌。去片：

關於林鄭 網上見到 一針見血

pish

香港可以點有

學射箭就買到
一般唔會賣俾冇箭會既人
而家時勢更加唔洗講

光復香港 鐳射革命!!

問題係膠盾同呢種複合纖維既防範力差幾遠
膠盾只係得防撞擊力
但複合纖維有埋防穿透力

good point
咁可以睇下呢條片

我知咁講好掃興，不過咁大power...... 怕唔怕係香港真係搞出人命，唔單止係popo，怕friendly fire 死傷會好慘重

真係估唔到膠盾都咁高防穿透力

一直都好想學下玩下 但唔知有咩途徑可以接觸到

所以我先講
唔好對準人射
講白d係唔好拎弓箭去練習場以外地方
我唔知俾人搜到把弓果位義士係拎左出街定點
如果有人想拎弓箭出去，我再講白d
你當你鷹眼咩屌！奧運冠軍都會射失呀你咩料呀大佬！咪撚以為自己上過幾堂就好撚好眼界先得架！

google search箭會就會有

睡前pish